邊撚度來的自信呀 Netflix《死亡筆記》仲想拍續集

「當我與Netflix談的時候，我是要做一個多集電影系列的，因為真的，這一部電影只是冰山一角而已。並且《死亡筆記》的劇情能夠形成一個圓環。儘管在這部電影中，電影把該點到的主題都點到了，但是裡面的角色和背景有很多可以展開的地方......尤其是，每個人在片尾的時候都被毀得很厲害，儘管對於一部漫改電影來說這夠酷，但這並不是通常電影終結的方式。」導演亞當·溫佳德在接受The Verge採訪時說道。同時這些話聽上去也很像在為電影的不佳口碑開脫。

亞當·溫佳德還表示，這部電影結尾的方式既能獨自成為一部完整影片，也適於繼續製作續集。這完全要看Netflix想不想拍續集，但是「續集從來不是打包票的事情，它是爭取來的」。

然而電影獲得的評價並不理想。目前該片在IMDB的評分為4.8，在爛番茄的新鮮度為40%，觀眾評分26%。Slashfilm評價該片為「一部空洞無物的、對於知名漫畫的偷懶改編」。GQ影評稱「《死亡筆記》已經完了，因為它一無是處」，並在文中詳細闡述了問題：沒有考慮改編時的文化差異；因為要將日版多集的信息壓縮進一部電影中，因此不能像日版那樣在設定之下充分展現高智商「貓鼠遊戲」的精髓，而淪落成為玩弄超自然設定的平庸驚悚片。那麼，續集能否挽救這部電影？

Netflix 真係越來越差